прошу строго не судить до flux'a не дошел. Gulp тоже пока не понял, может потому что не оч большое в плане зависимостей задание. Во всяком случае мне это все понравилось и я буду дальше все изучать в связке с ангуляром. 